其實獅鳥自不過係「選擇性執法」同「政治檢控」既自然結果，冇乜特別

源頭都係來自政府首先破壞法治
法律面前，如果唔係人人平等，即係冇法治
法治係從立法，到執法，到司法
唔係話下下要打到上終審先可以沉冤得雪
香港：
立法=功能組別=傾斜建制
執法=選擇性執法
司法=政治檢控
結論=冇法治
冇法治，就要自己保護自己
就係咁簡單，結果係好自然
其實唔係咩特別野

推

無錯

仲叫獅鳥？
係止暴制亂 以武制暴

係好撚正常

比人打完，報警。

佢撘完你，送打你個人走。

係好撚自然要自衛

當法治失效，點樣可以保護自己或身邊人？

真係無辜? 今晚手足既行動靠你地廣傳啦

今日兩位黑社會打市民在先「有片」

私了依樣野其實來源係太平時期d黑警懶過閪
d濕鳩打交攪黎又唔係大案 整黎又麻撚煩
好多時都叫當事人私了 又收到工 又唔駛孭飛
咁依家黑警不作為 大家私了好正常呀
我覺得私了兩隻字完全無問題

我又唔覺得獅鳥真係好負面

報警冇用 警察黎都只會捉受傷 唔捉打人

好自然等如警察功能失效

好自然會令人私了 別無他法

例子近期北角白衫拎摺凳打三個人頭都可以放走

當報驚=送頭，獅鳥就係自然結果

正解

冇架喇講真

係真係好撚正常

呢啲叫本能，如果咁都重會報警，呢個物種一早死鳩左，唔會生存到今日

當警察屢次展視執法不公，社會無法依靠警察的時候，市民要自保，別無選擇，唯有自衛還擊

請大家一齊正名
❌私了
✅為民除害
✅以武制暴
✅自衛反擊

啱，制度靠唔住，靠自己

報驚=送頭=報名入新屋嶺

好同意 可惜唔多香港人諗到

政府一手一腳自己破壞制度

係「選擇性執法」同「政治檢控」未夠深入民心

同意

其實真係冇問題

所以我地文國文宣更加要指出呢樣野

其實有邊個地方唔係咁，人地韓國烏克蘭發展到某個階段，啲人都可以召喚獅鳥，如果你既執法係公平，仲需要啲市民去填保你唔公平個部分？

私烏不可恥 不過要小心使用私烏權力 好易比人抹黑

報驚有用邊個想獅鳥

幾時都要講

同777講法一樣：要解說

腦殘藍一開始帶壞風氣
搞到連登班後生痴曬線
利申： 我無能力做阻膠

而家偏偏大家選擇信有法治，但事實呢?
好多人單純認為香港有法治，其實係based on 啲乜?同匪國相比咁一定差好遠tim
正如你所講，真正法治社會唔只檢控，更包括立法同執法
唔能夠認為犯人只要送去坐監就係真正法治

係相信法治原則
唔係相信香港有法治

哩個例子係最好，最即時見到點解私了係被逼:

福建幫打記者，黑警唔拉人，之後福建幫再即時晌黑警附近再打記者。

呢種反響根本係必然

大把例子
睇幾個鐘都睇唔晒

冇錯

到今時今日仲講道德高地既人本身就係唔道德

靠自己

請每次召喚獅鳥前都要諗清楚值唔值得
因為一定會有本來支持嘅人見到呢啲事而轉呔去中立
大局為重啊手足們，大家都好嬲，但係我地唔可以因爲一兩個冇腦藍絲就搞臭香港示威者個朵
香港人加油

蝗打人＞報渣＞渣拉蝗＞下個街口放走
蝗打人＞報渣加自衛＞渣拉還拖者
蝗打人＞唔報渣加自衛＞5050兩個都傷＞渣譴責尻up
自己諗

true